# Микро-CRM система на базе MODX Revo + miniShop2

## Логика работы и зачем оно надо

Данная разработка была выполнена по заказу компании "Миланика" в 2020 году.
Компания осуществляла смену версии 1С Предприятия на производстве с 7-ой на актуальную,
срок смены составлял около полугода, поэтому на это время необходима была
система управления для менеджеров, в которой они могли бы управлять заказами.

Данная разработка представляет собой дополнительный модуль для MODX Revo,
который использует сущности miniShop2 и позволяет задавать свои собственные, чтобы вносить и редактировать информацию.

Помимо стандартных функций miniShop2 (состав заказа, карточка клиента, сумма, скидка и т.п.) в текущей версии добавлено

- Роль менеджера и администратора - возможность администратору задавать менеджеров на каждый заказ

- Экспорт всей истории заказов или конкретного заказа в Excel табличку

- Период экспорта настраивается - можно отфильтровать даже по имени клиента, не говоря уже о временном периоде или статусе заказа


## Бэкенд
За бэкенд, в основном, отвечает класс  **milanaCRM\core\components\milanacrm.class.php**

Вся работа CRM-системы осуществляется через AJAX, поэтому ключевой метод здесь это **processAJAX**

Я, учитывая специфику производства и недолговечность этого решения, 
не стал создавать какой-то заумный обработчик входящих запросов и просто сделал перебор параметра crm_action через switch/case
Если action совпадает по условию, то выполняется присвоенный ему метод и возвращается JSON на фронт, где его уже разбирает JS класс.

Из интересностей:
 
- Метод getExcel для создания инстанса PHP Office, в который будут отправлены данные для формирования Excel таблицы

- Соответственные ему методы exportOrder и exportOrders - названы по-разному, т.к. формат выходных данных совершенно отличается и просто по лимиту заказов не получилось бы. А городить две разные логики в одном методе - ну такое.

- Эти методы используют для формирования Excel-файла один и тот же метод createXLSX - мы ему массив и путь до файла - он нам файл. Легко и изящно строим таблицы любого размера без костылей, главное - оформить массив.
 
- Метод deleteFile - удаляет файлы с сервера после их загрузки на компьютер администратора, чтобы не давать возможности скачать эту информацию кому-либо еще

- Т.к. MODX безнадёжно отстал от PSR-стандартов, то использование Composer'a не было возможным, потому autoload необходимых библиотек был немноооожечка захардкоден.


## Фронтенд

На дворе 2020, а я до сих пор юзаю jQuery. Да, стыдно. Но, к сожалению, в современном вебе, а в частности в сайтостроении, jQuery всё еще живее всех живых, 
и поэтому поддерживать мою писанину на Vue или React'e мало кто бы смог, даже если бы я знал эти технологии.
Но я честное пионерское собираюсь этим заняться. 

Итак, фронт. В качестве шаблонизатора используется Fenom - легковесный аналог Smarty, который очень хорошо дружит с MODX.
Примеры оформления шаблонов на Fenom можно увидеть в **front\chunks\orderCRM\orders.outer.sudo.tpl**

Используется JS-класс **milanaCRM** (**milanaCRM\assets\components\milanacrm\js\web\default.js**), оформленный как объект с функциями (да, я в курсе про классы в современном JS, но разбираться в этом мне тоже не хотелось, да и развлекаться с полифилами ради небольшого классика - такое)

Самое прикольное в классе - работа с AJAX. Метод **ajax** получает данные, параметр выходного HTML и callback, чтобы выполнить какой-либо код после обновления данных на странице, например, заново запустить модуль подсказок от Bootstrap 4 или вывести какое-либо сообщение.

Всё это бы, да еще на Promise - вах!

## Дизайн

Дизайн ультра-минималистичный, собран на Bootstrap 4, Font-awesome 5 и Fancybox 3. 
 
 ![Риcунок 1](front1.png)
 
 ===============================
 
 ![Риcунок 1](front2.png)
 
 В общем, красотища. 